# 国内开源镜像站点汇总 
## 一、站点版
### （一）、企业站
1. 网易：[https://mirrors.163.com/](https://mirrors.163.com/)（2021.2已用容量估计：13.9T）
2. 搜狐：[http://mirrors.sohu.com/](http://mirrors.sohu.com/)
3. 阿里云：[https://mirrors.aliyun.com](https://mirrors.aliyun.com)（部分镜像同步延迟超过1天）
4. 首都在线科技股份有限公司（英文名Capital Online Data Service）：[http://mirrors.yun-idc.com/](http://mirrors.yun-idc.com/)
5. 华为云：[https://mirrors.huaweicloud.com/](https://mirrors.huaweicloud.com/)
6. 腾讯云：[https://mirrors.cloud.tencent.com/](https://mirrors.cloud.tencent.com/)
7. 平安云：[https://mirrors.pinganyun.com/](https://mirrors.pinganyun.com/)
8. 开源社/Azure中国：[http://mirror.azure.cn/](http://mirror.azure.cn/)
9. OpenTuna/AWS中国：[https://opentuna.cn/](https://opentuna.cn/)（2021.2已用容量估计：21.94T）

### （二）、教育站
1. 中国科技大学：[https://mirrors.ustc.edu.cn/](https://mirrors.ustc.edu.cn/)（2021.2已用容量估计：46.1T）
2. 清华大学：[https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/](https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/)（2021.2已用容量估计：77.7T）
3. 北京外国语大学：[http://mirrors.bfsu.edu.cn/](http://mirrors.bfsu.edu.cn/)（2021.2已用容量估计：81.4T）
4. 北京交通大学：[https://mirror.bjtu.edu.cn/](https://mirror.bjtu.edu.cn/)
5. 北京理工大学：[http://mirror.bit.edu.cn/web/](http://mirror.bit.edu.cn/web/)
6. 兰州大学：[http://mirror.lzu.edu.cn/](http://mirror.lzu.edu.cn/)
7. 上海交通大学：[http://ftp.sjtu.edu.cn/](http://ftp.sjtu.edu.cn/)，[ftp://ftp.sjtu.edu.cn/](ftp://ftp.sjtu.edu.cn/)（华东南地区教育网出口）
8. 大连东软信息学院：[http://mirrors.neusoft.edu.cn/](http://mirrors.neusoft.edu.cn/)（2021.2已用容量估计：10.6T）
9. 浙江大学：[http://mirrors.zju.edu.cn/](http://mirrors.zju.edu.cn/)
10. 重庆大学：[http://mirrors.cqu.edu.cn/](http://mirrors.cqu.edu.cn/)（当前已用容量估计：3.93T）
11. 南阳理工学院：[http://mirror.nyist.edu.cn/](http://mirror.nyist.edu.cn/)
12. 中科院高能物理研究所：[http://mirror.ihep.ac.cn/](http://mirror.ihep.ac.cn/)，[http://mir-cern.ihep.ac.cn/](http://mir-cern.ihep.ac.cn/)
13. 西北农林科技大学：[https://mirrors.nwafu.edu.cn/](https://mirrors.nwafu.edu.cn/)，[https://mirrors.nwsuaf.edu.cn/](https://mirrors.nwsuaf.edu.cn/)
14. 华中科技大学：[http://mirror.hust.edu.cn/](http://mirror.hust.edu.cn/)（华中地区教育网出口，2021.2已用容量估计：4.06T）
15. 大连理工大学：[http://mirror.dlut.edu.cn/](http://mirror.dlut.edu.cn/)（大连地区教育网出口）
16. 山东女子学院：[http://mirrors.sdwu.edu.cn/](http://mirrors.sdwu.edu.cn/)
17. 西安交通大学：[https://mirrors.xjtu.edu.cn/](https://mirrors.xjtu.edu.cn/)（西北地区教育网出口）
18. 上海交通大学SJTUG：~~[http://mirrors.sjtug.org/](http://mirrors.sjtug.org/)~~（已关闭） [https://mirrors.sjtug.sjtu.edu.cn/](https://mirrors.sjtug.sjtu.edu.cn/)
19. 南京邮电大学：[http://mirrors.njupt.edu.cn/](http://mirrors.njupt.edu.cn/)
20. 南京大学：[http://mirrors.nju.edu.cn/](http://mirrors.nju.edu.cn/)
21. 同济大学：[https://mirrors.tongji.edu.cn/](https://mirrors.tongji.edu.cn/)
22. 华南农业大学：[https://mirrors.scau.edu.cn/](https://mirrors.scau.edu.cn/)
23. 东莞理工学院：[https://mirrors.dgut.edu.cn/](https://mirrors.dgut.edu.cn/)（2021.2已用容量估计：5.55T）
24. 重庆邮电大学：[http://mirrors.cqupt.edu.cn/](http://mirrors.cqupt.edu.cn/)[https://mirror.redrock.team/](https://mirror.redrock.team/)（当前已用容量估计：1.68T）
25. 云南大学：[https://mirrors.ynu.edu.cn/index/](https://mirrors.ynu.edu.cn/index/)（镜像站列表）,[http://pypi.opensource.ynu.edu.cn/](http://pypi.opensource.ynu.edu.cn/)（收录pypi）
26. 哈尔滨工业大学：[https://mirrors.hit.edu.cn/](https://mirrors.hit.edu.cn/)
27. 南方科技大学：[https://mirrors.sustech.edu.cn/](https://mirrors.sustech.edu.cn/)
28. 山东大学：[https://mirrors.sdu.edu.cn/](https://mirrors.sdu.edu.cn/)
29. 北京大学：[https://mirrors.pku.edu.cn/Mirrors](https://mirrors.pku.edu.cn/Mirrors)

### （三）、教育站校内
1. 西安电子科技大学：[https://linux.xidian.edu.cn/mirrors/](https://linux.xidian.edu.cn/mirrors/)（镜像仅供校内使用）
2. 南开大学：[http://ftp.nankai.edu.cn/](http://ftp.nankai.edu.cn/)（镜像仅供校内使用）
3. 天津大学：[http://mirror.tju.edu.cn](http://mirror.tju.edu.cn)（镜像仅供校内使用，另一域名为zyrj.org）
4. 南京师范大学：[http://mirrors.njnu.edu.cn/](http://mirrors.njnu.edu.cn/)（镜像仅供校内使用）
5. 电子科技大学：[http://ubuntu.uestc.edu.cn/](http://ubuntu.uestc.edu.cn/)（西南地区教育网出口西南，首页近一年无人维护，内容可访问）
6. 中央音乐学院：[http://fundawang.lcuc.org.cn/](http://fundawang.lcuc.org.cn/)（镜像仅供校内使用）
7. 青岛科技大学：[http://mirrors.qust.edu.cn/](http://mirrors.qust.edu.cn/)（镜像仅供校内使用）

### （四）、其他
1. 常州贝特康姆软件技术有限公司(公云PubYun)：[http://centos.bitcomm.cn/](http://centos.bitcomm.cn/)，[http://mirrors.pubyun.com/](http://mirrors.pubyun.com/)（当前已用容量估计：2.3T）
2. Ruby China的RubyGems：[https://gems.ruby-china.com/](https://gems.ruby-china.com/)
3. LinuxEye：[http://mirrors.linuxeye.com/](http://mirrors.linuxeye.com/)
4. 移动云镜像站：[http://mirrors.bclinux.org/](http://mirrors.bclinux.org/)
5. Cloud-Stack镜像站：[http://mirrors.cloudstack-china.com/](http://mirrors.cloudstack-china.com/)
6. cn99(常州贝特康姆旗下)：[http://mirrors.cn99.com/](http://mirrors.cn99.com/)
7. 龙芯开源社区：[http://mirrors.loongnix.org/](http://mirrors.loongnix.org/)（只收录龙芯镜像）
8. 英荔教育：[https://mirrors.e-ducation.cn/](https://mirrors.e-ducation.cn/)
9. injdk.cn的各版本JDK镜像：[https://www.injdk.cn/](https://www.injdk.cn/)
10. 百度Go Module仓库代理：[http://goproxy.baidu.com/](http://goproxy.baidu.com/)
11. EuropeJing镜像：[http://mirrors.europejing.com/](http://mirrors.europejing.com/)（只收录Rocky Linux）


### （五）、确认关闭的镜像站
1. 北京航空航天大学：[http://mirror.buaa.edu.cn/](http://mirror.buaa.edu.cn/)，[http://mirror.buaabt.cn/](http://mirror.buaabt.cn/)（2012年建立，2014年关闭。镜像站关闭后不久，未来花园BT关闭。）
2. 青岛大学：[http://mirror.qdu.edu.cn/](http://mirror.qdu.edu.cn/)，[https://mirror.osqdu.org/](https://mirror.osqdu.org/)（2009年建立，2012年关闭，OSQDU主要管理人员无法继续维护）
3. 炼数成金Apache镜像：[http://apache.dataguru.cn/](http://apache.dataguru.cn/)（2016年关闭）
4. 猫扑Apache镜像：[http://labs.mop.com/apache-mirror/](http://labs.mop.com/apache-mirror/)（2016年关闭）
5. 人人网Apache镜像：[http://labs.renren.com/apache-mirror/](http://labs.renren.com/apache-mirror/)（2016年关闭）
6. 开源中国社区：[http://mirrors.oss.org.cn/](http://mirrors.oss.org.cn/)，[http://mirrors.oschina.net/](http://mirrors.oschina.net/)（2015年关闭）
7. 希网网络cn99：[http://ubuntu.cn99.com/](http://ubuntu.cn99.com/)（域名CNAME跳转到网易镜像,2016年9月重建）
9. ZMX - IT技术交流论坛：[http://mirrors.itzmx.com/](http://mirrors.itzmx.com/)（域名跳转到清华镜像）
10. 中国科学院：[http://www.opencas.org/mirrors/](http://www.opencas.org/mirrors/)（2016年5月关闭）
11. 电子科技大学LUG镜像：[http://mirrors.uestc.xyz/](http://mirrors.uestc.xyz/)（2016年4月关闭）
12. 北京邮电大学：[ftp://ftp.bupt.edu.cn/pub/mirror/](ftp://ftp.bupt.edu.cn/pub/mirror/)（2016年9月关闭，清空FTP）
13. 西南大学：[http://mirrors.linuxstory.org/](http://mirrors.linuxstory.org/)，[http://mirrors.swu.edu.cn/](http://mirrors.swu.edu.cn/)（2016年6月关闭）
14. 电子科技大学星辰工作室：[http://mirrors.stuhome.net/](http://mirrors.stuhome.net/)（2016年8月关闭）
15. noc.im：[http://mirrors.noc.im/](http://mirrors.noc.im/)（2016年8月关闭）
16. LUPA：[http://mirror.lupaworld.com/](http://mirror.lupaworld.com/)（2016年停止同步，无实质内容）
17. 远景：[http://mirror.pcbeta.com/](http://mirror.pcbeta.com/)（2016年6月关闭）
18. 山东理工大学：[http://ruby.sdutlinux.org/](http://ruby.sdutlinux.org/)（2016年9月关闭）
19. 新浪：[http://mirrors.sina.cn/](http://mirrors.sina.cn/)，[http://mirrors.sina.com/](http://mirrors.sina.com/)（只收录CentOS，2015年3月上线，2016年10月关闭）
21. 中国地质大学：[http://mirrors.cug.edu.cn/](http://mirrors.cug.edu.cn/)（2016年11月关闭）
22. 北京化工大学：[http://ubuntu.buct.edu.cn/](http://ubuntu.buct.edu.cn/)（2016年11月关闭）
23. 中国互联网络信息中心：[https://mirrors.cnnic.cn/](https://mirrors.cnnic.cn/)（只收录Apache镜像，2017年4月关闭，现CNAME到清华大学镜像）
24. 腾讯Bugly：[http://android-mirror.bugly.qq.com:8080/](http://android-mirror.bugly.qq.com:8080/)（只收录Apache镜像，2017年4月关闭）
25. 海波网络镜像：[http://mirrors.hypo.cn/](http://mirrors.hypo.cn/)（2017年5月关闭）
26. 吉林大学：[http://mirrors.jlu.edu.cn/](http://mirrors.jlu.edu.cn/)（2017年10月关闭）
11. 厦门大学：[http://mirrors.xmu.edu.cn/](http://mirrors.xmu.edu.cn/)（无实质内容）
12. 中山大学：[http://mirror.sysu.edu.cn/](http://mirror.sysu.edu.cn/)（无法访问）
13. 东北大学：[http://mirror.neu.edu.cn/](http://mirror.neu.edu.cn/)（2017年后接近无人维护状态）
14. 郑州大学：[https://mirrors.zzu.edu.cn/](https://mirrors.zzu.edu.cn/)（无法访问）
15. 电子科技大学凝聚网络安全工作室：[http://mirrors.cnssuestc.org/](http://mirrors.cnssuestc.org/)（无法访问）
16. 南京信息工程大学：[http://mirrors.duohuo.org/](http://mirrors.duohuo.org/)（无法访问）
17. 江苏开放大学：[http://mirrors.jstvu.edu.cn/](http://mirrors.jstvu.edu.cn/)（无法访问）
18. 上海科技大学：[https://mirrors-wan.geekpie.org/](https://mirrors-wan.geekpie.org/)（无法访问）
19. 南京信息职业技术学院：[https://mirrors.njcit.cn/](https://mirrors.njcit.cn/)（无法访问）
20. 南京邮电大学通达学院：[http://mirrors.tdsast.cn/](http://mirrors.tdsast.cn/)（无法访问）
21. 燕山大学：[http://mirror.pret-page.com/](http://mirror.pret-page.com/)（无法访问）
22. 上海大学：[https://mirrors.shu.edu.cn/](https://mirrors.shu.edu.cn/)（无法访问）
23. 中国电信天翼云：[http://mirrors.ctyun.cn/](http://mirrors.ctyun.cn/)（无法访问）
24. 开源镜像文件搜索：[http://mirrors.org.cn/](http://mirrors.org.cn/)（无法访问）
25. Linux运维派：[https://mirrors.skyshe.cn/](https://mirrors.skyshe.cn/)（无法访问）
26. 北京鹏博士宽带：[http://mirrors.btte.net/](http://mirrors.btte.net/)（无法访问）
27. Fayea工作室：[http://apache.fayea.com/](http://apache.fayea.com/)（无法访问）
28. 黔东南开源镜像站：[https://mirrors.gzqdn.org/](https://mirrors.gzqdn.org/)（无法访问）
29. 联创团队：[https://mirrors.hustunique.com/](https://mirrors.hustunique.com/)（无法访问）

## 二、软件版
### （一）、操作系统类
1. Ubuntu
 * 网易：[http://mirrors.163.com/ubuntu-releases/](http://mirrors.163.com/ubuntu-releases/)
 * 首都在线科技股份有限公司：[http://mirrors.yun-idc.com/ubuntu-releases/](http://mirrors.yun-idc.com/ubuntu-releases/)
 * 阿里云：[http://mirrors.aliyun.com/ubuntu-releases/](http://mirrors.aliyun.com/ubuntu-releases/)

2. Centos
 * 网易：[http://mirrors.163.com/centos/](http://mirrors.163.com/centos/)
 * 搜狐：[http://mirrors.sohu.com/centos/](http://mirrors.sohu.com/centos/)
 * 阿里云：[http://mirrors.aliyun.com/centos/](http://mirrors.aliyun.com/centos/)

3. Centos-vault (Centos的旧发行版源)
 * 阿里云：[http://mirrors.aliyun.com/centos-vault/](http://mirrors.aliyun.com/centos-vault/)
 * 清华大学：[https://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/centos-vault/](https://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/centos-vault/)
 * 南京大学：[http://mirrors.nju.edu.cn/centos-vault/](http://mirrors.nju.edu.cn/centos-vault/)
 
4. Rocky Linux
 * 南京大学：[https://mirrors.nju.edu.cn/rocky/](https://mirrors.nju.edu.cn/rocky/)
 * 上海交通大学：[https://mirrors.sjtug.sjtu.edu.cn/rocky/](https://mirrors.sjtug.sjtu.edu.cn/rocky/)
 * 山东大学：[https://mirrors.sdu.edu.cn/rocky/](https://mirrors.sdu.edu.cn/rocky/) 

5. AlmaLinux
 * 上海交通大学：[https://mirror.sjtu.edu.cn/almalinux/](https://mirror.sjtu.edu.cn/almalinux/)

6. 树莓派Raspbian
 * 搜狐：[http://mirrors.sohu.com/raspbian/](http://mirrors.sohu.com/raspbian/)
 * 中国科技大学：[http://mirrors.ustc.edu.cn/raspbian/](http://mirrors.ustc.edu.cn/raspbian/)
 * 浙江大学：[http://mirrors.zju.edu.cn/raspbian/](http://mirrors.zju.edu.cn/raspbian/)
 * 重庆大学：[http://mirrors.cqu.edu.cn/raspbian/](http://mirrors.cqu.edu.cn/raspbian/)

7. FreeBSD
 * ChinaFreeBSD：[http://chinafreebsd.cn/article/chinafreebsd-resouce](http://chinafreebsd.cn/article/chinafreebsd-resouce)
 * 中国科技大学：[http://mirrors.ustc.edu.cn/help/freebsd.html](http://mirrors.ustc.edu.cn/help/freebsd.html)



### （二）、服务器类
1. Tomcat、Apache
 * 清华大学：[https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/apache/](https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/apache/)
 * 北京理工大学：[http://mirror.bit.edu.cn/apache/](http://mirror.bit.edu.cn/apache/)

2. Nginx
 * 搜狐：[http://mirrors.sohu.com/nginx/](http://mirrors.sohu.com/nginx/)

3. OpenResty
 * 腾讯：[https://mirrors.cloud.tencent.com/openresty/](https://mirrors.cloud.tencent.com/openresty/)
 * 平安云：[https://mirrors.pinganyun.com/openresty/](https://mirrors.pinganyun.com/openresty/)
 * OpenTuna/AWS中国：[https://opentuna.cn/openresty/](https://opentuna.cn/openresty/)
 * 中国科技大学：[https://mirrors.ustc.edu.cn/openresty/](https://mirrors.ustc.edu.cn/openresty/)
 * 清华大学：[https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/openresty/](https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/openresty/)
 * 北京外国语大学：[https://mirrors.bfsu.edu.cn/openresty/](https://mirrors.bfsu.edu.cn/openresty/)
 * 西北农林科技大学：[https://mirrors.nwafu.edu.cn/openresty/](https://mirrors.nwafu.edu.cn/openresty/)
 * 南京大学：[https://mirrors.nju.edu.cn/openresty/](https://mirrors.nju.edu.cn/openresty/)

4. MySQL-ftp
 * 网易163：[http://mirrors.163.com/mysql/Downloads/](http://mirrors.163.com/mysql/Downloads/)
 * 搜狐：[http://mirrors.sohu.com/mysql/](http://mirrors.sohu.com/mysql/)
 * USTC：[http://mirrors.ustc.edu.cn/mysql-ftp/Downloads/](http://mirrors.ustc.edu.cn/mysql-ftp/Downloads/)

5. MySQL-repo
 * OpenTuna/AWS中国：[https://opentuna.cn/mysql/yum/](https://opentuna.cn/mysql/yum/)
 * 平安云：[https://mirrors.pinganyun.com/mysql/yum/](https://mirrors.pinganyun.com/mysql/yum/)

6. PostgreSQL
 * 浙江大学：[http://mirrors.zju.edu.cn/postgresql/](http://mirrors.zju.edu.cn/postgresql/)
 * 中国科技大学：[http://mirrors.ustc.edu.cn/postgresql/](http://mirrors.ustc.edu.cn/postgresql/)

7. MariaDB
 * 清华大学：[https://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/help/mariadb/](https://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/help/mariadb/)
 * 中国科技大学：[http://mirrors.ustc.edu.cn/help/mariadb.html](http://mirrors.ustc.edu.cn/help/mariadb.html)

8. mongodb
 * 阿里云：[http://mirrors.aliyun.com/mongodb/](http://mirrors.aliyun.com/mongodb/)
 * 清华大学：[https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/mongodb/](https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/mongodb/)

9. VideoLAN
 * 大连东软信息学院：[http://mirrors.neusoft.edu.cn/videolan/](http://mirrors.neusoft.edu.cn/videolan/)
 * 中国科技大学：[http://mirrors.ustc.edu.cn/videolan-ftp/](http://mirrors.ustc.edu.cn/videolan-ftp/)

### （三）、开发工具类
1. AdoptOpenJDK
 * 清华大学：[https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/AdoptOpenJDK/](https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/AdoptOpenJDK/)
 * 南京大学：[http://mirrors.nju.edu.cn/AdoptOpenJDK/](http://mirrors.nju.edu.cn/AdoptOpenJDK/)
 * 南方科技大学：[https://mirrors.sustech.edu.cn/help/AdoptOpenJDK.html](https://mirrors.sustech.edu.cn/help/AdoptOpenJDK.html)

2. eclipse
 * 大连东软信息学院：[http://mirrors.neusoft.edu.cn/eclipse/technology/epp/downloads/release/](http://mirrors.neusoft.edu.cn/eclipse/technology/epp/downloads/release/)（推荐，维护及时）
 * 中国科技大学：[http://mirrors.ustc.edu.cn/eclipse/technology/epp/downloads/release/](http://mirrors.ustc.edu.cn/eclipse/technology/epp/downloads/release/)
 * 北京理工大学：[http://mirror.bit.edu.cn/eclipse/technology/epp/downloads/release/](http://mirror.bit.edu.cn/eclipse/technology/epp/downloads/release/)

3. Oracle JDK
 * 华为云：[https://repo.huaweicloud.com/java/jdk/](https://repo.huaweicloud.com/java/jdk/)

4. 安卓源码AOSP
 * 清华大学：[https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/help/AOSP/](https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/help/AOSP/)
 * 中国科技大学：[https://lug.ustc.edu.cn/wiki/mirrors/help/aosp](https://lug.ustc.edu.cn/wiki/mirrors/help/aosp)

5. Docker/k8s容器镜像(docker.io、gcr.io、k8s.gcr.io、quay.io、ghcr.io、nvcr.io等常见公共容器镜像仓库)
 * DaoCloud：[https://hub.daocloud.io/](https://hub.daocloud.io/)
 * 阿里云：[https://dev.aliyun.com/search.html](https://dev.aliyun.com/search.html)
 * 中国科技大学：[http://mirrors.ustc.edu.cn/help/dockerhub.html?highlight=docker](http://mirrors.ustc.edu.cn/help/dockerhub.html?highlight=docker)
 * azk8s.cn：[http://mirror.azure.cn/help/docker-registry-proxy-cache.html](http://mirror.azure.cn/help/docker-registry-proxy-cache.html)(仅 Azure中国IP可用)

6. GitLab-CE
 * 清华大学：[https://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/help/gitlab-ce/](https://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/help/gitlab-ce/)
 * 南京大学：[http://mirrors.nju.edu.cn/gitlab-ce/](http://mirrors.nju.edu.cn/gitlab-ce/)

7. PyPi
 * 豆瓣：[https://pypi.doubanio.com/simple](https://pypi.doubanio.com/simple)
 * 阿里云：[https://mirrors.aliyun.com/pypi/simple/](https://mirrors.aliyun.com/pypi/simple/)
 * 清华大学：[https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple/](https://pypi.tuna.tsinghua.edu.cn/simple/),[https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/pypi/web/simple/](https://mirrors.tuna.tsinghua.edu.cn/pypi/web/simple/)

8. 前端公共库（jquery/vue/angular/bootstrap等）
* cdnjs.net：[https://cdnjs.net/](https://cdnjs.net/)
* BootCDN：[https://www.bootcdn.cn/](https://www.bootcdn.cn/)
* baomitu/360 前端：[https://cdn.baomitu.com/](https://cdn.baomitu.com/)
* 七牛/staticfile：[http://www.staticfile.org/](http://www.staticfile.org/)
* 新浪：[http://lib.sinaapp.com/](http://lib.sinaapp.com/)

9. NPM
* 腾讯: [http://mirrors.cloud.tencent.com/npm/](http://mirrors.cloud.tencent.com/npm/)
* 淘宝：[http://registry.npm.taobao.org/](http://registry.npm.taobao.org/)
* 华为：[https://mirrors.huaweicloud.com/repository/npm/](https://mirrors.huaweicloud.com/repository/npm/)
* 浙江大学：[http://mirrors.zju.edu.cn/npm/](http://mirrors.zju.edu.cn/npm/)
* 南京邮电大学：[https://mirrors.njupt.edu.cn/nexus/repository/npm/](https://mirrors.njupt.edu.cn/nexus/repository/npm/)
* 同济大学：[https://mirrors.tongji.edu.cn/nexus/repository/npm/](https://mirrors.tongji.edu.cn/nexus/repository/npm/)

10. maven仓库/Jcenter仓库
* 阿里云：[https://maven.aliyun.com/mvn/guide](https://maven.aliyun.com/mvn/guide)
* 网易：[https://mirrors.163.com/.help/maven.html](https://mirrors.163.com/.help/maven.html)
* 华为：[https://repo.huaweicloud.com/repository/maven/](https://repo.huaweicloud.com/repository/maven/)
* 腾讯：[https://mirrors.cloud.tencent.com/help/maven.html](https://mirrors.cloud.tencent.com/help/maven.html)
* 南京邮电大学：[http://mirrors.njupt.edu.cn/help/maven/](http://mirrors.njupt.edu.cn/help/maven/)
* 同济大学：[https://mirrors.tongji.edu.cn/public/help/maven-central/](https://mirrors.tongji.edu.cn/public/help/maven-central/)



## 三、官方镜像列表状态地址
* CentOS：[http://mirror-status.centos.org/#cn](http://mirror-status.centos.org/#cn)
* Rocky Linux：[https://mirror.rockylinux.org/mirrormanager/mirrors](https://mirror.rockylinux.org/mirrormanager/mirrors)
* AlmaLinux：[https://mirrors.almalinux.org/](https://mirrors.almalinux.org/)
* Archlinux：[https://www.archlinux.org/mirrors/status/](https://www.archlinux.org/mirrors/status/)
* Gentoo：[https://www.gentoo.org/downloads/mirrors/#CN](https://www.gentoo.org/downloads/mirrors/#CN)
* Ubuntu CD：[https://launchpad.net/ubuntu/+cdmirrors](https://launchpad.net/ubuntu/+cdmirrors)
* Ubuntu软件源：[https://launchpad.net/ubuntu/+archivemirrors](https://launchpad.net/ubuntu/+archivemirrors)
* Debian：[https://www.debian.org/mirror/list](https://www.debian.org/mirror/list)，[https://www.debian.org/mirror/list.en.html](https://www.debian.org/mirror/list.en.html)，[http://mirror.debian.org/status.html](http://mirror.debian.org/status.html)
* Kail-image：[http://cdimage.kali.org/README.mirrorlist](http://cdimage.kali.org/README.mirrorlist) 
* Linux Mint：[https://linuxmint.com/mirrors.php](https://linuxmint.com/mirrors.php)
* Fedora Linux/Fedora EPEL：[https://admin.fedoraproject.org/mirrormanager/mirrors](https://admin.fedoraproject.org/mirrormanager/mirrors)
* openSUSE：[http://mirrors.opensuse.org/](http://mirrors.opensuse.org/)
* PackMan：[http://packman.links2linux.org/mirrors](http://packman.links2linux.org/mirrors)
* FreeBSD：[https://docs.freebsd.org/en/books/handbook/mirrors/#mirrors-ftp](https://docs.freebsd.org/en/books/handbook/mirrors/#mirrors-ftp)
* OpenBSD：[http://www.openbsd.org/ftp.html](http://www.openbsd.org/ftp.html)
* Apache：[http://www.apache.org/mirrors/#cn](http://www.apache.org/mirrors/#cn)
* Cygwin：[https://www.cygwin.com/mirrors.html](https://www.cygwin.com/mirrors.html)
* CRAN：[https://cran.r-project.org/mirrors.html](https://cran.r-project.org/mirrors.html)
* CTAN：[http://www.ctan.org/mirrors/](http://www.ctan.org/mirrors/)，[http://www.ctan.org/mirrors/mirmon#cn](http://www.ctan.org/mirrors/mirmon#cn)
* CPAN：[http://www.cpan.org/SITES.html](http://www.cpan.org/SITES.html)
* Ruby：[https://www.ruby-lang.org/en/downloads/mirrors/](https://www.ruby-lang.org/en/downloads/mirrors/)
* 树莓派Raspbian：[http://www.raspbian.org/RaspbianMirrors](http://www.raspbian.org/RaspbianMirrors)
* 深度操作系统deepin：[https://www.deepin.org/mirrors/releases/](https://www.deepin.org/mirrors/releases/)
* Scientific Linux：[https://www.scientificlinux.org/downloads/sl-mirrors/](https://www.scientificlinux.org/downloads/sl-mirrors/)
* Sabayon Linux：[https://www.sabayon.org/mirrors/](https://www.sabayon.org/mirrors/)
* MySQL：[http://dev.mysql.com/downloads/mirrors/](http://dev.mysql.com/downloads/mirrors/)
* KNOPPIX：[http://www.knopper.net/knoppix-mirrors/](http://www.knopper.net/knoppix-mirrors/)
* QT：[http://download.qt.io/static/mirrorlist/](http://download.qt.io/static/mirrorlist/)
* VideoLAN：[http://www.videolan.org/videolan/mirrors.html](http://www.videolan.org/videolan/mirrors.html)
* eclipse：[https://www.eclipse.org/lists/eclipse-mirrors/2021/Mar/index.html](https://www.eclipse.org/lists/eclipse-mirrors/2021/Mar/index.html)
* repoforge：[http://mirror-status.repoforge.org/#cn](http://mirror-status.repoforge.org/#cn)
* Jenkins：[http://mirrors.jenkins-ci.org/status.html#CN](http://mirrors.jenkins-ci.org/status.html#CN)
* MariaDB：[https://mariadb.com/kb/en/mirror-sites-for-mariadb/](https://mariadb.com/kb/en/mirror-sites-for-mariadb/)
* Manjaro：[https://repo.manjaro.org/](https://repo.manjaro.org/)



## 四、几个官方cn子域解析
* Debian：[http://ftp.cn.debian.org/](http://ftp.cn.debian.org/)<-->[https://mirrors.ustc.edu.cn/debian/](https://mirrors.ustc.edu.cn/debian/)中国科学技术大学
* Debian：[http://ftp2.cn.debian.org/](http://ftp2.cn.debian.org/)<-->[https://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/debian/](https://mirror.tuna.tsinghua.edu.cn/debian/)清华大学
* ubuntu：[http://cn.archive.ubuntu.com/](http://cn.archive.ubuntu.com/)<-->[http://banjo.canonical.com/](http://banjo.canonical.com/)canonical.com美国


## 五、镜像站搭建参考
1. 清华大学镜像管理器脚本，[https://github.com/tuna/tunasync](https://github.com/tuna/tunasync)
2. 搭建开源镜像站-FPs，[http://fangpeishi.github.io/build_opensource_mirror.html](http://fangpeishi.github.io/build_opensource_mirror.html)
3. 科大开源软件镜像是怎样炼成的，[https://ring0.me/2013/09/how-ustc-mirror-works/](https://ring0.me/2013/09/how-ustc-mirror-works/)
4. 北京交通大学同步脚本，[https://github.com/ideal/mirror](https://github.com/ideal/mirror)
5. 中国科学院同步脚本，[https://github.com/opencas/mirrors](https://github.com/opencas/mirrors)
6. 浙江大学同步脚本，[https://github.com/zjulug](https://github.com/zjulug)，[https://github.com/ZJU-NewMirrors](https://github.com/ZJU-NewMirrors)
7. 重庆邮电大学同步脚本，[https://github.com/CQUPTMirror](https://github.com/CQUPTMirror)
8. 兰州大学同步脚本，[https://github.com/LZUOSS/Mirror](https://github.com/LZUOSS/Mirror)
9. 教育网主干节点分布，[http://www.cernet.com/aboutus/gyce_jgsz.htm](http://www.cernet.com/aboutus/gyce_jgsz.htm)
10. 教育网CERNET八大主干节点及地区节点，[http://blog.csdn.net/gsls200808/article/details/75099728](http://blog.csdn.net/gsls200808/article/details/75099728)
11. 教育网41核心节点，[http://www.cernet20.edu.cn/family.shtml](http://www.cernet20.edu.cn/family.shtml)

## 六、镜像站异动情况
 * 2016-11-13:新浪镜像站全网无法访问，由[17ce](http://www.17ce.com/site/http/201611_026c9958e669fab697baa0520bbaf652.html) 提供测试结果
 * 2016-11-13:北京交通大学镜像首页访问出现403Forbidden
 * 2016-11-13:哈尔滨工业大学镜像目录被清空
 * 2016-11-13:中国地质大学镜像站全网无法访问，由[17ce](http://www.17ce.com/site/http/201611_2efa53aec3a780c57af46371b02ffeab.html)提供测试结果
 * 2016-11-13:北京化工大学镜像站全网无法访问，由[17ce](http://www.17ce.com/site/http/201611_39d1dd7415483b5256fc6dfe9481bcc5.html)提供测试结果
 * 2016-11-13:云南大学pypi镜像地址无法访问
 * 2016-11-13:Linux运维派镜像首页访问出现404
 * 2016-11-26:新浪镜像站截至目前已经失联51天，移至关闭列表
 * 2016-11-26:首都在线移至企业站列表，首都在线是国内的一家主机商，有国内节点和海外节点
 * 2016-12-10:哈尔滨工业大学镜像目录截至目前已经超过一个月无法访问，移至关闭列表
 * 2017-1-5:北京化工大学镜像截至目前已经超过两个月无法访问，移至关闭列表
 * 2017-1-5:中国地质大学镜像截至目前已经超过两个月无法访问，移至关闭列表
 * 2017-1-5:新增南京信息职业技术学院镜像，这个镜像在2016年11上线
 * 2017-1-5:新增龙芯开源社区镜像，这个镜像应该是很早（2015年之前）就建立了只是不对外，目前只更新龙芯镜像
 * 2017-1-6:新增上海交通大学SJTUG镜像，据v2ex上的消息，这个镜像于2016年上线用来替代原来的上海交通大学镜像，不过目前这个镜像的发展情况也不乐观
 * 2017-5-17:cnnic镜像，腾讯bugly镜像于2017年4月关闭
 * 2017-5-17:海波镜像于2017年5月关闭，新增南京邮电大学通达学院、燕山大学、黔东南开源镜像站3个镜像
 * 2017-5-17:新增南京邮电大学镜像
 * 2018-1-19:ubuntu的cn子域cn.archive.ubuntu.com不再指向阿里云，改为指向美国IP(91.189.91.26)（18号DNS切换，全网无法正确解析）
 * 2018-5-16:更新上海交通大学SJTUG镜像，新地址已经包含了原先的ftp.sjtu.edu.cn大多数镜像，且新增了大量现代源
 * 2020-11-2:清华大学和中国科技大学11月30日接到热心用户投诉，移除了deepin软件源，原因是设计商业软件重分发授权。参见：[https://bbs.deepin.org/post/204649](https://bbs.deepin.org/post/204649)
 * 2020-11-2:东北大学镜像通过近两年来的访问监测，2017年后无更新内容，移动到关闭列表。
 * 2020-11-17:哈尔滨工业大学镜像重开
 * 2021-2-5:因Oracle JDK 8u203开始改变授权模式，无法免费商用，新增替代版免费JDK：AdoptOpenJDK